******************************************************************************
FAQ - Ansible - Best Practices - Bewährte Verfahren
******************************************************************************

.. sectionauthor:: Pierre Gronau <Pierre.Gronau@ndaal.eu>

.. contents:: Inhalt - FAQ - Ansible - Best Practices
   :depth: 3

.. _Section_FAQ_Ansible_Best_Practices:

Ansible Rolle unter Debian nutzen
------------------------------------------------------------------------------


Um eine **Ansible-Rolle** unter **Debian Linux** zu nutzen, sind mehrere
Schritte erforderlich. Hier ist eine ausführliche Anleitung,
die die einzelnen Schritte beschreibt.


Schritt 1: Ansible installieren
==============================================================================

Zuerst müssen Sie sicherstellen, dass **Ansible** auf Ihrem Debian-System
installiert ist. Sie können Ansible über die Paketverwaltung installieren.

Einleitung
------------------------------------------------------------------------------

Ansible ist ein leistungsfähiges und flexibles Automatisierungstool. Um es effektiv zu nutzen, haben sich einige bewährte Verfahren herausgebildet. Dieses Dokument fasst die wichtigsten Praktiken zusammen, basierend auf Erfahrungen von Red Hat-Praktikern, Beratern und Entwicklern.

Grundlegende Strukturen
------------------------------------------------------------------------------

Automatisierungshierarchie
==============================================================================

Die Automatisierung sollte nach folgender Hierarchie strukturiert werden:

Landschaft (Landscape)
##############################################################################




.....

.. Rubric:: Footnotes

.. [1]
   Debian Linux
   https://www.debian.org

.. [2]
   Ansible
   https://github.com/ansible/ansible

.. [3]
   Good Practices for Ansible - GPA von Red Hat
   https://redhat-cop.github.io/automation-good-practices/
   https://github.com/redhat-cop/automation-good-practices
